# Maratona Java Virado No Jiraya - DevDojo Academy

Melhor, maior, e o mais completo curso de Java em português grátis de toda Internet está de volta.
Maratona Java Virado No Jiraya. Regravado desde a aula 0, com extrema qualidade, utilizando a versão 15 do Java, com fonte 22 e fundo branco celestial.

### FAQ

**Q. Quem criou?**

A. O cara com um parafuso a menos que colocou um curso desses gratuito foi esse aqui: https://www.linkedin.com/in/williamsuane/

**Q. Aonde eu posso assistir?**

A. Vai nessa [Playlist do YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=VKjFuX91G5Q&list=PL62G310vn6nFIsOCC0H-C2infYgwm8SWW) aperta play e vejo você em 6 meses.

**Q. Quais assuntos falam no curso?**

A. Pensei que não ia perguntar, segura essa listinha de compras:

1. Maratona Java 01 - O que esperar do curso
1. Maratona Java 02 - Como Java Funciona
1. Maratona Java 03 - Fazendo o download da JDK 15
1. Maratona Java 04 - Configurando variaveis de ambiente
1. Maratona Java 05 - Executando compilação manualmente
1. Maratona Java 06 - Download da IDE IntelliJ Community
1. Maratona Java 07 - Conhecendo a IDE IntelliJ Community
1. Maratona Java 08 - Organizando o código em pacotes
1. Maratona Java 09 - Comentários
1. Maratona Java 10 - Tipos primitivos pt 01 - convenções de variáveis
1. Maratona Java 11 - Tipos primitivos pt 02 - declaração e tamanho em memória
1. Maratona Java 12 - Tipos primitivos pt 03 - casting
1. Maratona Java 13 - Tipos primitivos pt 04 - Strings
1. Maratona Java 14 - Tipos primitivos pt 05 - Exercício
1. Maratona Java 15 - Operadores pt 01 - Aritiméticos
1. Maratona Java 16 - Operadores pt 02 - Relacionais
1. Maratona Java 17 - Operadores pt 03 - Lógicos AND
1. Maratona Java 18 - Operadores pt 04 - Lógicos OR
1. Maratona Java 19 - Operadores pt 05 - Atribuição
1. Maratona Java 20 - Estruturas Condicionais pt 01 - IF
1. Maratona Java 21 - Estruturas Condicionais pt 02 - ELSE IF
1. Maratona Java 22 - Estruturas Condicionais pt 03 - Operador ternário
1. Maratona Java 23 - Estruturas Condicionais pt 04 - Tabela Verdade e exercício
1. Maratona Java 24 - Estruturas Condicionais pt 05 - Resolução do exercícios
1. Maratona Java 25 - Estruturas Condicionais pt 06 - Switch
1. Maratona Java 26 - Estruturas Condicionais pt 07 - Switch exercício
1. Maratona Java 27 - Estruturas de Repetição pt 01 - Laços de repetição while, do while, for
1. Maratona Java 28 - Estruturas de Repetição pt 02 - Exercício for
1. Maratona Java 29 - Estruturas de Repetição pt 03 - Break
1. Maratona Java 30 - Estruturas de Repetição pt 04 - Exercício Break
1. Maratona Java 31 - Estruturas de Repetição pt 05 - Continue
1. Maratona Java 32 - Arrays pt 01
1. Maratona Java 33 - Arrays pt 02
1. Maratona Java 34 - Arrays pt 03
1. Maratona Java 35 - Arrays pt 04 - Foreach
1. Maratona Java 36 - Arrays Multidimensionais pt 01
1. Maratona Java 37 - Arrays Multidimensionais pt 02 - Foreach
1. Maratona Java 38 - Arrays Multidimensionais pt 03 - Inicialização
1. Maratona Java 39 - Orientação Objetos pt 01 - Introdução classes pt 01
1. Maratona Java 40 - Orientação Objetos - Introdução classes pt 02
1. Maratona Java 41 - Orientação Objetos - Introdução classes pt 03
1. Maratona Java 42 - Orientação Objetos - Exercício Classes
1. Maratona Java 43 - Orientação Objetos - Referência de objetos
1. Maratona Java 44 - Orientação Objetos - Métodos pt 01
1. Maratona Java 45 - Orientação Objetos - Métodos pt 02 - Parâmetros
1. Maratona Java 46 - Orientação Objetos - Métodos pt 03 - Retorno pt 01
1. Maratona Java 47 - Orientação Objetos - Métodos pt 04 - Retorno pt 02
1. Maratona Java 48 - Orientação Objetos - Métodos pt 05 - Parâmetros tipo primitivo
1. Maratona Java 49 - Orientação Objetos - Métodos pt 06 - Parâmetros tipo referência pt 01
1. Maratona Java 50 - Orientação Objetos - Métodos pt 07 - Parâmetros tipo referência pt 02
1. Maratona Java 51 - Orientação Objetos - Métodos pt 08 - Referência this
1. Maratona Java 52 - Orientação Objetos - Métodos pt 09 - Varargs
1. Maratona Java 53 - Orientação Objetos - Métodos pt 10 - Exercise
1. Maratona Java 54 - Orientação Objetos - Modificador de acesso private, get e set pt 01
1. Maratona Java 55 - Orientação Objetos - Modificador de acesso private, get e set pt 02
1. Maratona Java 56 - Orientação Objetos - Modificador de acesso private, get e set pt 03
1. Maratona Java 57 - Orientação Objetos - Sobrecarga de métodos
1. Maratona Java 58 - Orientação Objetos - Construtores pt 01
1. Maratona Java 59 - Orientação Objetos - Construtores pt 02 - Sobrecarga
1. Maratona Java 60 - Orientação Objetos - Blocos de inicialização
1. Maratona Java 61 - Orientação Objetos - Modificador static
1. Maratona Java 62 - Orientação Objetos - Métodos estáticos
1. Maratona Java 63 - Orientação Objetos - Bloco de inicialização estático
1. Maratona Java 64 - Orientação Objetos - Associação pt 01 - Arrays com Objetos
1. Maratona Java 65 - Orientação Objetos - Associação pt 02 - Associação unidirecional um para muitos
1. Maratona Java 66 - Orientação Objetos - Associação pt 03 - Associação unidirecional muitos para um
1. Maratona Java 67 - Orientação Objetos - Associação pt 04 - Associação bidirecional
1. Maratona Java 68 - Orientação Objetos - Leitura de dados pelo console
1. Maratona Java 69 - Orientação Objetos - Exercício leitura de dados do teclado
1. Maratona Java 70 - Orientação Objetos - Associação pt 05 - Exercício Associação
1. Maratona Java 71 - Orientação Objetos - Herança pt 01
1. Maratona Java 72 - Orientação Objetos - Herança pt 02 - Super
1. Maratona Java 73 - Orientação Objetos - Herança pt 03 - protected
1. Maratona Java 74 - Orientação Objetos - Herança pt 04 - Construtores
1. Maratona Java 75 - Orientação Objetos - Herança pt 05 - Sequência de inicialização
1. Maratona Java 76 - Orientação Objetos - Sobrescrita do método toString
1. Maratona Java 77 - Orientação Objetos - Modificador final pt 01 - Tipo primitivo
1. Maratona Java 78 - Orientação Objetos - Modificador final pt 02 - Tipo referência
1. Maratona Java 79 - Orientação Objetos - Modificador final pt 03 - Classes e métodos
1. Maratona Java 80 - Orientação Objetos - Enumeração pt 01 - Introdução
1. Maratona Java 81 - Orientação Objetos - Enumeração pt 02 - Construtores e atributos
1. Maratona Java 82 - Orientação Objetos - Enumeração pt 03 - Sobrescrita de métodos
1. Maratona Java 83 - Orientação Objetos - Enumeração pt 04 - Busca por atributos
1. Maratona Java 84 - Orientação Objetos - Classes abstratas pt 01
1. Maratona Java 85 - Orientação Objetos - Classes abstratas pt 02 - Métodos abstratos
1. Maratona Java 86 - Orientação Objetos - Classes abstratas pt 03 - Métodos abstratos regras
1. Maratona Java 87 - Orientação Objetos - Interfaces pt 01 - Introdução
1. Maratona Java 88 - Orientação Objetos - Interfaces pt 02 - Implementando múltiplas interfaces
1. Maratona Java 89 - Orientação Objetos - Interfaces pt 03 - Atributos e métodos estáticos
1. Maratona Java 90 - Orientação Objetos - Polimorfismo pt 01 - Introdução
1. Maratona Java 91 - Orientação Objetos - Polimorfismo pt 02 - Funcionamento
1. Maratona Java 92 - Orientação Objetos - Polimorfismo pt 03 - Parâmetros polimórficos
1. Maratona Java 93 - Orientação Objetos - Polimorfismo pt 04 - Cast e instanceof
1. Maratona Java 94 - Orientação Objetos - Polimorfismo pt 05 - Programação orientada a interface
1. Maratona Java 95 - Exceções pt 01 - Errors
1. Maratona Java 96 - Exceções pt 02 - RuntimeException
1. Maratona Java 97 - Exceções pt 03 - Exception
1. Maratona Java 98 - Exceções pt 04 - Lançando exceção unchecked
1. Maratona Java 99 - Exceções pt 05 - Lançando exceção checked
1. Maratona Java 100 - Exceções pt 06 - Bloco Finally
1. Maratona Java 101 - Exceções pt 07 - Capturando múltiplas exceções
1. Maratona Java 102 - Exceções pt 08 - Multi catch em linha
1. Maratona Java 103 - Exceções pt 09 - Try with resources
1. Maratona Java 104 - Exceções pt 10 - Exceção customizada
1. Maratona Java 105 - Exceções pt 11 - Exceção e regras de sobrescrita
1. Maratona Java 106 - Classes Utilitárias - Wrappers pt 01
1. Maratona Java 107 - Classes Utilitárias - Wrappers pt 02
1. Maratona Java 108 - Classes Utilitárias - Strings pt 01
1. Maratona Java 109 - Classes Utilitárias - Strings pt 02
1. Maratona Java 110 - Classes Utilitárias - Strings pt 03 - Desempenho
1. Maratona Java 111 - Classes Utilitárias - Strings pt 04 - StringBuilder
1. Maratona Java 112 - Classes Utilitárias - Date
1. Maratona Java 113 - Classes Utilitárias - Calendar
1. Maratona Java 114 - Classes Utilitárias - DateFormat
1. Maratona Java 115 - Classes Utilitárias - Internacionalização Datas com Locale
1. Maratona Java 116 - Classes Utilitárias - Internacionalização Números com Locale
1. Maratona Java 117 - Classes Utilitárias - Internacionalização de moeda com Locale
1. Maratona Java 118 - Classes Utilitárias - SimpleDateFormat
1. Maratona Java 119 - Classes Utilitárias - LocalDate
1. Maratona Java 120 - Classes Utilitárias - LocalTime
1. Maratona Java 121 - Classes Utilitárias - LocalDateTime
1. Maratona Java 122 - Classes Utilitárias - Instant
1. Maratona Java 123 - Classes Utilitárias - Duration
1. Maratona Java 124 - Classes Utilitárias - Period
1. Maratona Java 125 - Classes Utilitárias - ChronoUnit
1. Maratona Java 126 - Classes Utilitárias - TemporalAdjusters
1. Maratona Java 127 - Classes Utilitárias - TemporalAdjuster
1. Maratona Java 128 - Classes Utilitárias - ZonedDateTime, ZoneId, OffsetDateTime
1. Maratona Java 129 - Classes Utilitárias - DateTimeFormatter
1. Maratona Java 130 - Classes Utilitárias - ResourceBundle
1. Maratona Java 131 - Classes Utilitárias - Regex pt 01 - Pattern e Matcher
1. Maratona Java 132 - Classes Utilitárias - Regex pt 02 - Pattern e Matcher - Meta caracteres
1. Maratona Java 133 - Classes Utilitárias - Regex pt 03 - Pattern e Matcher - Range
1. Maratona Java 134 - Classes Utilitárias - Regex pt 04 - Pattern e Matcher - Quantificadores pt 01
1. Maratona Java 135 - Classes Utilitárias - Regex pt 05 - Pattern e Matcher - Quantificadores pt 02
1. Maratona Java 136 - Classes Utilitárias - Regex pt 06 - Pattern e Matcher - Anchor
1. Maratona Java 137 - Classes Utilitárias - Scanner - Tokens e Delimitadores
1. Maratona Java 138 - Classes Utilitárias - IO pt 01 - File
1. Maratona Java 139 - Classes Utilitárias - IO pt 02 - FileWriter
1. Maratona Java 140 - Classes Utilitárias - IO pt 03 - FileReader
1. Maratona Java 141 - Classes Utilitárias - IO pt 04 - BufferedWriter
1. Maratona Java 142 - Classes Utilitárias - IO pt 05 - BufferedReader
1. Maratona Java 143 - Classes Utilitárias - IO pt 06 - File para diretórios
1. Maratona Java 144 - Classes Utilitárias - NIO pt 01 - Path, Paths, Files pt 01
1. Maratona Java 145 - Classes Utilitárias - NIO pt 02 - Path, Paths, Files pt 02
1. Maratona Java 146 - Classes Utilitárias - NIO pt 03 - Normalização
1. Maratona Java 147 - Classes Utilitárias - NIO pt 04 - Resolvendo Paths
1. Maratona Java 148 - Classes Utilitárias - NIO pt 05 - Relativize
1. Maratona Java 149 - Classes Utilitárias - NIO pt 06 - BasicFileAttributes pt 01
1. Maratona Java 150 - Classes Utilitárias - NIO pt 07 - BasicFileAttributes pt 02
1. Maratona Java 151 - Classes Utilitárias - NIO pt 08 - DosFileAttribute
1. Maratona Java 152 - Classes Utilitárias - NIO pt 09 - PosixFileAttributes
1. Maratona Java 153 - Classes Utilitárias - NIO pt 10 - DirectoryStream
1. Maratona Java 154 - Classes Utilitárias - NIO pt 11 - SimpleFileVisitor pt 01
1. Maratona Java 155 - Classes Utilitárias - NIO pt 12 - SimpleFileVisitor pt 02
1. Maratona Java 156 - Classes Utilitárias - NIO pt 13 - PathMatcher pt 01
1. Maratona Java 157 - Classes Utilitárias - NIO pt 14 - PathMatcher pt 02
1. Maratona Java 158 - Classes Utilitárias - NIO pt 15 - ZipOutputStream
1. Maratona Java 159 - Classes Utilitárias - Serialization pt 01
1. Maratona Java 160 - Classes Utilitárias - Serialization pt 02
1. Maratona Java 161 - Coleções pt 01 - equals pt 01
1. Maratona Java 162 - Coleções pt 02 - equals pt 02
1. Maratona Java 163 - Coleções pt 03 - hashCode pt 01
1. Maratona Java 164 - Coleções pt 04 - hashCode pt 02
1. Maratona Java 165 - Coleções pt 05 - Complexidade Big-O
1. Maratona Java 166 - Coleções pt 06 - List pt 01
1. Maratona Java 167 - Coleções pt 07 - List pt 02
1. Maratona Java 168 - Coleções pt 08 - List pt 03
1. Maratona Java 169 - Coleções pt 09 - Sorting lists pt 01
1. Maratona Java 170 - Coleções pt 10 - Sorting lists pt 02 - Comparable
1. Maratona Java 171 - Coleções pt 11 - Sorting lists pt 03 - Comparator
1. Maratona Java 172 - Coleções pt 12 - Binary Search
1. Maratona Java 173 - Coleções pt 13 - Conversão de Lista para Arrays e vice versa
1. Maratona Java 174 - Coleções pt 14 - Iterator
1. Maratona Java 175 - Coleções pt 15 - Set, HashSet
1. Maratona Java 176 - Coleções pt 16 - NavigableSet, TreeSet pt 01
1. Maratona Java 177 - Coleções pt 17 - NavigableSet, TreeSet pt 02
1. Maratona Java 178 - Coleções pt 18 - Map, HashMap, LinkedHashMap pt 01
1. Maratona Java 179 - Coleções pt 19 - Map, HashMap, LinkedHashMap pt 02
1. Maratona Java 180 - Coleções pt 20 - Map, HashMap, LinkedHashMap pt 03
1. Maratona Java 181 - Coleções pt 21 - NavigableMap, TreeMap
1. Maratona Java 182 - Coleções pt 22 - Queue, PriorityQueue
1. Maratona Java 183 - Generics pt 01 - Introdução
1. Maratona Java 184 - Generics pt 02 - Wildcard pt 01
1. Maratona Java 185 - Generics pt 03 - Wildcard pt 02
1. Maratona Java 186 - Generics pt 04 - Classes Genéricas pt 01
1. Maratona Java 187 - Generics pt 05 - Classes Genéricas pt 02
1. Maratona Java 188 - Generics pt 06 - Métodos Genéricos
1. Maratona Java 189 - Classes Internas pt 01 - Classes aninhadas
1. Maratona Java 190 - Classes Internas pt 02 - Classes Locais
1. Maratona Java 191 - Classes Internas pt 03 - Classes Anônimas
1. Maratona Java 192 - Classes Internas pt 04 - Classes aninhadas estáticas
1. Maratona Java 193 - Parametrizando comportamentos pt 01
1. Maratona Java 194 - Parametrizando comportamentos pt 02
1. Maratona Java 195 - Lambdas pt 01 - Predicate
1. Maratona Java 196 - Lambdas pt 02 - Consumer
1. Maratona Java 197 - Lambdas pt 03 - Function
1. Maratona Java 198 - Method Reference pt 01 - Referência a métodos estáticos
1. Maratona Java 199 - Method Reference pt 02 - Referência a métodos não estáticos
1. Maratona Java 200 - Method Reference pt 03 - Referência a construtor
1. Maratona Java 201 - Optional pt 01
1. Maratona Java 202 - Optional pt 02
1. Maratona Java 203 - Streams pt 01 - Introduction pt 01
1. Maratona Java 204 - Streams pt 02 - Introduction pt 02
1. Maratona Java 205 - Streams pt 03 - Introduction pt 03
1. Maratona Java 206 - Streams pt 04 - FlatMap pt 01
1. Maratona Java 207 - Streams pt 05 - FlatMap pt 02
1. Maratona Java 208 - Streams pt 06 - Finding and Matching
1. Maratona Java 209 - Streams pt 07 - Reduce pt 01
1. Maratona Java 210 - Streams pt 08 - Reduce pt 02
1. Maratona Java 211 - Streams pt 09 - Gerando streams pt 01
1. Maratona Java 212 - Streams pt 10 - Gerando streams pt 02
1. Maratona Java 213 - Streams pt 11 - Collectors pt 01 - Summarizing
1. Maratona Java 214 - Streams pt 12 - Collectors pt 02 - Grouping by pt 01
1. Maratona Java 215 - Streams pt 13 - Collectors pt 03 - Grouping by pt 02
1. Maratona Java 216 - Streams pt 14 - Collectors pt 04 - Grouping by pt 03
1. Maratona Java 217 - Streams pt 15 - Collectors pt 05 - Grouping by pt 04
1. Maratona Java 218 - Streams pt 16 - Parallel Streams pt 01
1. Maratona Java 219 - Streams pt 17 - Parallel Streams pt 02
1. Maratona Java 220 - Threads pt 01 - Introduction
1. Maratona Java 221 - Threads pt 02 - Estados das threads
1. Maratona Java 222 - Threads pt 03 - Prioridade e Sleep
1. Maratona Java 223 - Threads pt 04 - Yield e Join
1. Maratona Java 224 - Threads pt 05 - Sincronismo de thread pt 01
1. Maratona Java 225 - Threads pt 06 - Sincronismo de thread pt 02
1. Maratona Java 226 - Threads pt 07 - Sincronismo de thread pt 03 - Classes thread safe
1. Maratona Java 227 - Threads pt 08 - Sincronismo de thread pt 04 - Deadlock
1. Maratona Java 228 - Threads pt 09 - Sincronismo de thread pt 05 - Wait, notify e notifyAll
1. Maratona Java 229 - Concorrência pt 01 - AtomicInteger
1. Maratona Java 230 - Concorrência pt 02 - Lock and ReentrantLock
1. Maratona Java 231 - Concorrência pt 03 - Conditions
1. Maratona Java 232 - Concorrência pt 04 - ReentrantReadWriteLock
1. Maratona Java 233 - Concorrência pt 05 - CopyOnWriteArrayList
1. Maratona Java 234 - Concorrência pt 06 - ArrayBlockingQueue
1. Maratona Java 235 - Concorrência pt 07 - LinkedTransferQueue
1. Maratona Java 236 - Concorrência pt 08 - Executors pt 01 - Thread Pools
1. Maratona Java 237 - Concorrência pt 09 - Executors pt 02 - ScheduledExecutorService
1. Maratona Java 238 - Concorrência pt 10 - Executors pt 03 - Interface Callable
1. Maratona Java 239 - Concorrência pt 11 - Executors pt 04 - Future
1. Maratona Java 240 - Concorrência pt 12 - CompletableFuture pt 01 - get and join
1. Maratona Java 241 - Concorrência pt 13 - CompletableFuture pt 02 - streams
1. Maratona Java 242 - Concorrência pt 14 - CompletableFuture pt 03 - ThreadFactory
1. Maratona Java 243 - Concorrência pt 15 - CompletableFuture pt 04 - Encadeando chamadas pt 01
1. Maratona Java 244 - Concorrência pt 16 - CompletableFuture pt 05 - Encadeando chamadas pt 02
1. Maratona Java 245 - Concorrência pt 17 - CompletableFuture pt 06 - allOf, anyOf
1. Maratona Java 246 - Padrões de Projeto pt 01 - Builder
1. Maratona Java 247 - Padrões de Projeto pt 02 - Factory
1. Maratona Java 248 - Padrões de Projeto pt 03 - Singleton pt 01 - Eager Initialization
1. Maratona Java 249 - Padrões de Projeto pt 04 - Singleton pt 02 - Lazy Initialization
1. Maratona Java 250 - Padrões de Projeto pt 05 - Singleton pt 03 - Singleton with enumeration
1. Maratona Java 251 - Padrões de Projeto pt 06 - Data Transfer Object
1. Maratona Java 252 - JDBC pt 01 - Instalando Docker
1. Maratona Java 253 - JDBC pt 02 - Criando container MySQL
1. Maratona Java 254 - JDBC pt 03 - Instalando Workbench, criando schema e tabelas
1. Maratona Java 255 - JDBC pt 04 - Instalando e adicionando maven ao projeto
1. Maratona Java 256 - JDBC pt 05 - Adicionando dependência e conectando com banco
1. Maratona Java 257 - JDBC pt 06 - Inserindo dados com Statement
1. Maratona Java 258 - JDBC pt 07 - Lombok e Log4J2
1. Maratona Java 259 - JDBC pt 08 - Deletando dados com Statement
1. Maratona Java 260 - JDBC pt 09 - Atualizando dados com Statement
1. Maratona Java 261 - JDBC pt 10 - Buscando dados com ResultSet pt 01 - findAll
1. Maratona Java 262 - JDBC pt 11 - Buscando dados com ResultSet pt 02 - findByName
1. Maratona Java 263 - JDBC pt 12 - ResultSetMetaData
1. Maratona Java 264 - JDBC pt 13 - DatabaseMetaData
1. Maratona Java 265 - JDBC pt 14 - ResultSet.TYPE_SCROLL_INSENSITIVE
1. Maratona Java 266 - JDBC pt 15 - Atualizando registros com ResultSet
1. Maratona Java 267 - JDBC pt 16 - Inserindo e deletando registros com ResultSet
1. Maratona Java 268 - JDBC pt 17 - PreparedStatement pt 01
1. Maratona Java 269 - JDBC pt 18 - PreparedStatement pt 02
1. Maratona Java 270 - JDBC pt 19 - CallableStatement
1. Maratona Java 271 - JDBC pt 20 - Connected RowSet - JdbcRowSet pt 01
1. Maratona Java 272 - JDBC pt 21 - Connected RowSet - JdbcRowSet pt 02
1. Maratona Java 273 - JDBC pt 22 - Disconnected RowSet - CachedRowSet
1. Maratona Java 274 - JDBC pt 23 - Transação
1. Maratona Java 275 - JDBC pt 24 - CRUD pt 01 - findByName and findAll
1. Maratona Java 276 - JDBC pt 25 - CRUD pt 02 - delete
1. Maratona Java 277 - JDBC pt 26 - CRUD pt 03 - save
1. Maratona Java 278 - JDBC pt 27 - CRUD pt 04 - update
1. Maratona Java 279 - JDBC pt 28 - CRUD pt 05 - Anime Crud
1. Maratona Java 280 - Testes unitários com jUnit pt 01
1. Maratona Java 281 - Testes unitários com jUnit pt 02
1. Maratona Java 282 - Atualizando JDK
1. Maratona Java 283 - Record Class
1. Maratona Java 284 - Pattern Matching for instanceof